﻿\newpage
\section{模型的假设}\label{sec:hypothesis}

照片记录的为二维信息，并不能记录被拍摄场景的完全三维信息。
因此，仅仅凭借一张照片无法完成复原场景中的三维信息任务。
本文利用实际生活中的经验，提出了一些假设，对照片中的物体施加了一些几何约束，并借此提取图片中的几何信息。
在这些假设的前提下，本文对提出的问题进行了建模分析，并给出了最终的结果。
~\ref{subsec:mission1},~\ref{subsec:mission2},~\ref{subsec:mission3}和~\ref{subsec:mission4}节分别提出了解决题目中的四个任务所需要的假设。

\subsection{任务一}\label{subsec:mission1}
任务一主要需要为静态图像中的距离求解问题，根据问题需要，本文提出了如下假设:
\begin{enumerate}[itemindent=2em]
\item 地面平整，可以视为一个平面；
\item 相机拍摄时，相机上下边框与地面平行；\label{hyp:horizon}
\item 图片$1$，$2$，$3$ 道路上线条形状大小符合国家规范；
\item 图片$1$，$3$车道为平直道路；
\item 图片$4$建筑墙体可以视为一个四棱台；图中看到的墙面近似为一个等腰梯形；
\end{enumerate}

\subsection{任务二}\label{subsec:mission2}
任务二主要为车辆行驶过程中的速度以及距离检测问题，根据实际情况，本文提出了如下假设:
\begin{enumerate}[itemindent=2em]
\item 拍摄者所在车辆与被超越的白色车辆在拍摄过程中均匀速行驶，即两者速度差恒定；
\item 当拍摄者所在车辆的后视镜与被超越的白色车辆的前轮轴线对齐时，视为两车车头平齐；
\item 被超越的白色车辆与需要测量距离的红色车辆在视频中车辆的像素宽度相同时，视为两车车头平齐，即此时与拍摄者所在车辆的距离相同；
\item 根据视频中的信息，结合车尾的logo以及首汽共享汽车的租车信息\cite{car}，判断该车辆为凯翼E3车型，根据汽车之家的数据，该型号车辆轴距为$2.57m$；
\end{enumerate}

\subsection{任务三}\label{subsec:mission3}
任务三主要为解决高铁上拍摄的视频中测距以及测速问题，根据实际情况，本文提出了如下假设:
\begin{enumerate}[itemindent=2em]
\item 高铁匀速行驶；
\item 查阅文献\cite{bridge}，吊桥绳子间距相同，均为$50m$；\label{hyp:string}
\item 水面右岸的围墙高度假设为$2m$；\label{hyp:bridge-height}
\end{enumerate}


\subsection{任务四}\label{subsec:mission4}
任务四主要为解决无人机航拍视频中测距以及测算无人机速度高度的问题，根据实际情况，本文提出了如下假设:
\begin{enumerate}[itemindent=2em]
\item 忽略地面起伏，整个古宅房屋都建立于一个平面上；
\item 古宅建筑物部分占地近似为一个矩形，后花园近似为一个半圆，矩形的一边是该半圆的直径；
\item 环绕古宅的道路与古宅外围轮廓相同，忽略道路局部的弯曲；
\item 画面中游人的身高为$170cm$；\label{hyp:height}
\item 古宅正面围墙上的门宽度约为四个人的肩宽，定为$2m$；\label{hyp:front-width}
\item 视频第545帧，古宅侧面门的宽度定为$0.9m$；\label{hyp:profile-width}\cite{building1,building2}
\item 无人机飞行轨迹视为圆周，运动过程中高度、角速度不变。

\end{enumerate}